{
    "question": "Manakah pernyataan yang benar? \u00a0 1. Jika sudut A dan Sudut B adalah sudut berpelurus, maka sudut A tidak pernah sama besar dengan sudut B. \u00a0 2. Jika sudut A adalah sudut tumpul maka pelurus sudut A pasti sudut lancip. \u00a0 3. Jika sudut berpenyiku sudut A lebih kecil dari 30 derajat maka pelurus sudut A adalah sudut tumpul",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pernyataan yang benar adalah nomor 3<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Pernyataan yang benar nomor 2.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-754",
            "question": "3a =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0= 3[tex] a^{4} [/tex] + (6a\u00b2)\u00b2 - 3[tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 3 [tex] a^{4} [/tex] + 36[tex] a^{4} [/tex] - 3 [tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 36 [tex] a^{4} [/tex]<br>^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-nilai-x-dari-persamaan-3-per-5-x-2-per-6-x-2-312",
            "question": "Berapa nilai x dari persamaan\u00a03 per 5\u00a0X\u00a0- 2 per 6 X = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{3x}{5}  -  \\frac{2x}{6} = 2 \\\\ \\\\   \\frac{18x}{30} -  \\frac{10x}{30} = 2 \\\\  \\\\  \\frac{8x}{30} = 2 \\\\  \\\\ 8x = 60 \\\\  \\\\  \\frac{15}{4} = x[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-besar-sebuah-segitigan-4x-7-5x-2-x-9-tent-735",
            "question": "Apabila besar sebuah segitigan ( 4x + 7 ),( 5x + 2 ),( x-9 )    tentukan :\r\n1. Nilai X\r\n2. Jenis segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jika yang dimaksud sudut segitiga, maka :<br>(4x + 7 )\u00b0 + ( 5x + 2 )\u00b0 + ( x - 9 )\u00b0 = 180\u00b0<br>10x = 180\u00b0<br>x = 18\u00b0<br><br>b. sudut masing\"<br>@ 4x + 7<br>\u00a0\u00a0\u00a0 4 ( 18 ) + 7 =79\u00b0<br>@ 5x + 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 5 ( 18 ) + 2 = 92\u00b0<br>@ x - 9<br>\u00a0\u00a0\u00a0 18 - 9 = 9\u00b0<br>maka dari sudut yang tertera diatas maka segitiga tersebut adalah segitiga tumpul<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1toko-buku-sedang-memberikan-diskon-untuk-para-pelanggan-nyahar-359",
            "question": "1.toko buku sedang memberikan diskon untuk para pelanggan nya.harga buku A adalah rp.20.000,00/buah dan buku B adalah rp.15.000,00/buah .jika setiap buku Adi berikan diskon 5% dan buku B sebesar 20%,maka berapa uang yg harus di keluarkan jika membeli 3 uku A dan 2 buku B..??    2.Masayu membeli baju seharga rp.84.000,00 dan celana panjang seharga rp.120.000,00.jika dia mendapat diskon 5% untuk bajunya dan 18% untuk celana panjang nya,maka berapa uang yang harus dikeluarkan masayu...??\r\ntolong dengan cara menjawab yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A = 85/100 x 60.000 = 51.000<br>B = 60/100 x 30.000 = 18.000<br>Total : 51.000<br><br>2. Baju = 95/100 x 84.000 = 79.800<br>Celana = 82/100 x 120.000 = 98.400<br>Total : Rp178.200,00<br><br>Sorry kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. buku A = 20.000*3=60.000<br>\u00a0 \u00a0 60.000*5% =3000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah di diskon 60.000-3000=57.000<br>\u00a0 \u00a0 buku B=15.000*2=30.000<br>\u00a0 \u00a0 30.000*20%=6000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah didiskon 30000-6000= 24000<br><br><br>klo tdk slah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dpqr-dengan-panjang-sisi-pqqr15-cm-dan-pr-pq-6-685",
            "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-partikel-berbentuk-bola-berjari-jadi-120-mm-tentukan-vo-431",
            "question": "sebuah partikel berbentuk bola, berjari-jadi 1/20 mm. Tentukan Volume partikel tersebut dan tuliskan dalam bentuk baku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=\\frac{1}{20}\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi r^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{20})^3\\\\\nV=\\frac{4}{3} \\pi (\\frac{1}{800})\\\\\nV=\\frac{ \\pi }{600}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-nyari-rumus-fungsi-dari-grafik-gimana-341",
            "question": "Cara nyari rumus fungsi dari grafik gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "grafik yang sudah diketahui miniman 2\u00a0titik<br>[tex] \\frac{y-y1}{y2-y1} = \\frac{x-x1}{x2-x1} [/tex]<br><br>kalau grafiknya sudah diketahui gradien dan salah satu titiknya<br>y\u00a0-\u00a0y1 = m(x\u00a0-\u00a0x1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}